version=pmwiki-2.0.4 ordered=1 urlencoded=1
agent=Opera/8.02 (Windows NT 5.0; U; de)
author=Klonk
host=62.245.250.121
name=PmWikiDe.RSS
rev=10
targets=PmWiki.RSS,PmWikiDe.MailPosts,PmWikiDe.RecentChanges,PmWikiDe.WikiTrails,Site.AllRecentChanges,PmWiki.PmWiki,PmWikiDe.RSS,PmWikiDe.RefCount,PmWikiDe.DocumentationIndex,PmWikiDe.UrlApprovals
text=[-%25green%25(deutsche Übersetzung der Seite [[PmWiki.RSS]], Stand 09.09.2005) -]%0a%0a!!Was ist ein Feed?%0aEin Feed ist die bequemste Möglichkeit zu erfahren, wenn sich eine Webseite verändert. Anstatt also jeden Tag die Seite [[RecentChanges]] (Kürzliche Ändeungen) zu überprüfen, um herauszufinden was isch geändert hat, wird man bei jeder Änderung benachrichtigt. Diese Benachrichtigung kann man dann im RSS-fähigen Programm auslesen. (Um Benachrichtigungen per E-Mail zu erhalten, sollte man sich [[PmWikiDe.MailPosts|E-Mail Nachricht bei geänderten Seiten]] ansehen.) Wenn man solche Feeds von anderen Webseiten bekommen möchte, sollte man nach folgenden Begriffen Ausschau halten: "XML", "RSS", "Atom", "Subscribe", "Syndicate", "Bloglines", "Updates" oder "News". Feeds sind immer noch relativ neu, daher gibt es noch keine standardisierten Begriffe.%0a%0aFeeds basieren in PmWiki auf [[PmWikiDe.WikiTrails|Seitenabfolgen]]. Die Seite, die mit @@?action=rss@@ betrachtet wird wird wie eine Seitenabfolge behandelt. Is der RSS Feed erst einmal erzeugt, ist die Referenzseite der Seitanbfolgen der Kanal und jeder Eintrag der Seitenabfolge ist eine Änderung. Somit kann man jede [[RecentChanges]] oder [[Site.AllRecentChanges]] Seite aus jeder Gruppe und des gesamten Webauftritts als Quelle für die Seitenabfolge verwenden. Und solange Besucher Seiten bearbeiten können, können Sie auch angepasste Feeds haben, ohne den Administartor um Hilfe bitten zu müssen. Alles was sie tun müssen ist eine Referenzseite der Seitenabfolgen zu erzeugen, die die Seiten enthält, über deren Änderungen man benachrichtigt werden möchte.%0a%0aTechnisch gesprochen ist ein Feed ein XML Dokument, dem ein zusammengefasstes Format wie RSS oder Atom folgt. Es listet die letzten N Änderungen auf (wobei die Zahl N vom Anbieter des Feeds festegelgt wird) und gibt deren Überschriften zurück. Wenn der Feed-Anbieter es so eingestellt hat, können auch Zusammenfassungen des Inhalts oder sogar der komplette Text der Änderung angezeigt werden.%0a%0a!!Wie liest man Feeds%0a%0a# Man braucht einen [[RSS-Reader -> Wikipedia:List_of_news_aggregators]]. Das ist ein Stück Software, mit dem man Feeds lesen kann. Es gibt viele verschiedene RSS-Reader. Manche laufne eigenständig auf dem Computer, andere sind Zusatzprogramme für E-Mail-Programme, Webbrowser oder Newsreader. Wieder andere sind Web-Applikationen, die von jedem mit dem Internet verbundenen Computer aus genutzt werden können. Manche liegen auch irgendwo dazwischen (technisch gesehen Web-Applikationen, allerdings so entwickelt,dass sie auf dem eigenen rechner laufen). Holen Sie sich den, der Ihnen gefällt.%0a# Abonnieren Sie die gewünschte [[PmWikiDe.WikiTrails|Seitenabfolge]]. Der RSS-Reader braucht dann noch die Adresse des Feeds. Hängen Sie @@?action=rss@@ an das Ende der Internetadresse an, die Sie abonnieren möchten. Wenn man also die Seite [[Site/AllRecentChanges]] von pmwiki.org abonnieren möchte tut man das mit der Adresse [=http://pmwiki.org/wiki/Site/AllRecentChanges@@?action=rss@@=] im RSS-Reader.%0a%0a!!Aktivieren von Feed für die PmWiki Webseite%0a%0a''Hinweis: Zusätzlich zur in PmWiki enthaltenen RSS Unterstützung, gibt es ein [[Cookbook:RssImproved]] (verbessertes RSS) Rezept im Kochbuch, das RSS 2.0, enclosures/podcasting unterstützt und sich besser anpassen lässt.''  - XES%0a%0aPmWiki ist in der Lage  [[RSS(#huh)]] v1 und [[RSS(#huh)]] v2 Dokumente zu erzeugen, indem in der @@config.php@@ die Zeile%0a %0a->[@include_once('scripts/rss.php');@]%0a%0aeingefügt wird. Anschließend kann an die Internetadresse einer Seite  @@?action=rss@@ angehängt und dem RSS-Reader übergeben werden. Die Ausgabe erfolgt nach RSS v2 (bei @@?action=rdf@@ nach RSS v1).%0a%0a[[#huh]]%0a!!!Was ist der Unterschied zwischen RSS v1 und RSS v2?%0aVor ewigen Zeiten als die ganze Idee zu RSS erfunden wurde, stand es für RDF Site Summary, wobei RDF für Resource Description Framework steht. Genau genommen war RDF ein Weg Meta-Informationen über den Inhalt mittels XML zu beschreiben. Das einzige Problem damals mit RSS war, dass es sehr wenig mit RDF zu tun hatte (RDF Köpfe waren Ausgabe, aber der Rest des Dokuments war anderes XML als von RDF definiert). Jedenfalls gab es die Idee zu RSS schon und es entstand RSS v1.%0a%0aEinige Zeit später entschied Dave Winer die RSS Definitionen zu überarbeiten und gab dem Akronym eine neue Bedeutung -- Really Simple Syndication. So erblickte RSS v2 das Licht der Welt, was sich deutlich von RSS v1 unterschied, aber immer noch die gleichen Ziele anstrebte.%0a%0a%0a%25trail%25%3c%3c|[[PmWikiDe.DocumentationIndex|Dokumentationsindex]]|>>%0a%0a%0a
time=1126255762
