version=pmwiki-2.0.8 ordered=1 urlencoded=1
agent=Mozilla/5.0 (Windows; U; Windows NT 5.1; fr-FR; rv:1.7.10) Gecko/20050717 Firefox/1.0.6 (ax)
author=Jean-Dom
host=62.35.164.27
name=PmWikiFr.RSS
rev=5
targets=PmWikiFr.RSS,PmWikiFr.PmWiki,PmWikiFr.WikiTrails,Main.ToutesLesModifs,PmWikiFr.GroupesWiki,PmWikiFr.CheminDeRecherche,PmWikiFr.IndexDocAdmin
text=PmWiki comporte un module livré en standard dans la distribution qui permet d'envoyer des documents [[RSS(#huh)]]v1 ou [[RSS(#huh)]]v2. Il s'installe en ajoutant dans le fichier @@local/config.php@@ la ligne %0a [=%0a   include_once('scripts/rss.php');%0a=]%0aCe module propose @@?action=rss@@ dans l'adresse URL (@@?action=rdf@@ fera un envoi de type `RSSv1)%0a%0a!!!Comment cela fonctionne-t-il&nbsp;?%0a%0aCette fonctionnalité est basée sur l'idée des cheminements Wiki (WikiTrails). La page en cours comprtant l'action @@?action=rss@@ est traitée comme un cheminement [[WikiTrail(s)]]. Le cheminement devient un canal dans le document RSS et chaque élément du cheminement devient un élément de la sortie RSS. On peut utiliser la page des '''`ModifsDuGroupe''' ou celle de [[{{$DefaultGroup}}/ToutesLesModifs]] comme source de cheminement WikiTrails, et donc fournir des flux RSS d'éléments nouveaux pour chaque [[groupe(s) wiki]] et le site complet.%0a%0a!!!A quoi cela sert-il&nbsp;?%0a%0aRSS est l'acronyme de Really Simple Syndication (Echange réellement simple). L'idée est que certaines pages Internet sont comparables à la publication d'un média comme les magazines (certains sont plus que comparables, ce ''sont'' des magazines :-).  Périodiquement la page est mise à jour avec un nouveau contenu et plutôt que d'envoyer tout le contenu vers le lecteur, le lecteur peut utiliser RSS pour récupérer uniquement les en-têtes et les liens vers le contenu complet. Dans le monde `PmWiki, une des pages qui est mise à jour de cette manière est la page [[{{$DefaultGroup}}/ToutesLesModifs]]. De manière curieuse elle peut aussi être utilisée comme un cheminement [[WikiTrail(s)]] et donc vous pouvez récupérer un [[http://www.pmwiki.org/wiki/Main/RecentChanges?action=rss|flux RSS]] des modifications récentes.%0a%0a[[#huh]]%0a!!!Quelle différence entre `RSSv1 et `RSSv2&nbsp;?%0aBonne question! Quand l'idée générale du RSS a été inventée c'était comme un résumé RDF d'un site. Résumé ou RDF est l'acronyme de Resource Description Framework (ressource pour une trame de description). En pratique RDF était une manière de décrire des méta-informations à propos d'un contenu utilisant le XML. Le seul problème avec le RSS était qu'il avait très peu à voir avec RDF (les en-têtes RDF étaient émises, mais le reste du document était dans un format XML différent de ce que définit le standard RDF). Cependant, l'idée du RSS a évolué pendant un certain temps avant de donner naissance à `RSSv1.%0a%0aQuelque temps plus tard, Dave Winer a décidé de réécrire la spécification de RSS et a donné une nouvelle signification à cet acronyme --Really Simple Syndication (Echange réellement simple). Là est né le `RSSv2 qui est fort différent de `RSSv1 mais tente d'atteindre le même but.%0a%0a----%0a%25trail%25%3c%3c|[[Index doc admin]]|>>%0a%0a----%0a%25tr%25Traduction de PmWiki:RSS - page originale sur PmWiki:PmWikiFr.RSS
time=1127924789
